\documentclass{article}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{amsmath, amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{xparse}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}
\usepackage[shortlabels]{enumitem}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rhead{mm268}
\lhead{Januar 2022}
\cfoot{\thepage}

\begin{document}
\begin{titlepage}
    \title{Versuch 252 \\ Aktivierung mit thermischen Neutronen}
    \author{Jan Bartels}
    \date{Januar 2022}
    \maketitle
    \tableofcontents
\end{titlepage}
\section{Einleitung}
Ziel dieses Versuches ist die Bestimmung der Halbwertszeiten von $^{116}In$, $^{108}Ag$ und $^{110}Ag$. Diese Isotope werden mit Hilfe thermischer Neutronen aktiviert.
\subsection{Aufgaben und Aufbau}
Deshalb sind folgende Aufgaben sehr naheliegend
\begin{enumerate}
    \item Bestimmung der Halbswertszeit von $^{108}Ag$ und ${110}Ag$
    \item Bestimmung der Halbwertszeit von $^{116}In$
\end{enumerate}
Zur Verfügung wurde gestellt:
\begin{itemize}
    \item Geiger-Müller Zählrohr mit Betriebsgerät
    \item Externer Impulszähler
    \item PC mit Drucker
    \item Neutronenquelle
    \item Präparatehalterung
    \item Indium- und Silberbleche
\end{itemize}
\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{../data/aufbau.png}
    \caption{Aufbau des Versuches 252}
\end{figure}
Dieses Bild wurde auf dem von Dr. J. Wagner erstellten Skript zum physikalischen Anfängerpraktikum entnommen.
\subsection{Theorie}
Durch eine Kernreaktion von Beryllium mit Alphastrahlen entstehen Neutronen mit hoher kinetischer Energie. Diese werden im Versuch durch elastische Stöße abgebremst bis sich schlussendlich von einem Atomkern der Probe eingefangen werde. Dadurch werden die Atome zu radioaktiven Isotope, also radioaktive Atome ungleicher Neutronenanzahl.
In diesem Versuch wird einmal Silber und einmal Indium aktiviert. Das benutzte Silber besteht aus verscheidenen Isotopen, sodass auch unterschiedliche radioaktive Silberisotope entstehen ($^{108}Ag$ und $^{110}Ag$). Deren Halbwertszeiten, die zu untersuchen sind, unterscheiden sich voneinander. Ähnliches gilt für Indium. Das Isotop $^{115}In$ wird zu einem $\beta$-Strahler. Zusätzlich werden Isomere erzeugt, also Nuklide unterschiedlicher Energieniveaus. Auch hier unterscheiden sich die Isotopen in ihrer Halbwertszeit. 
Die Aktivität beschreibt qualitativ die Zahl der Zerfälle pro Sekunde und berechnet sich nach dem Zerfalssgesetz aus 
\begin{align}
    A(t) &= A_{\infty}(1-e^{-\lambda t})
\end{align}
Für große Zeiten stellt sich ein Gleichgewicht zwischen Zerfall und Aktivierung ein. Sodann gilt das radioaktive Zerfallsgesetz
\begin{align}
    A(t) = A_0 e^{-\lambda t}
\end{align}
$\lambda$ ist die charakteristische Zerfallskonstante eines radioaktiven Atoms. Die Halbwertszeit $T_{\frac{1}{2}}$ berechnet sich durch umformen
\begin{align}\label{eq2}
    \frac{1}{2} &= e^{-\lambda T_{\frac{1}{2}}} \\
    T_{\frac{1}{2}} &= \frac{ln2}{\lambda}
\end{align} 
Weil in diesem Versuch jeweils zwei unterschiedliche Zerfallsprozesse ablaufen, muss man die Messwerte durch die Superposition beider extrapolieren
\begin{align}\label{eq1}
    N(t) &= N_1{t} + N_2{t}\\
    N_i(t) &= N_0^i*e^{-\lambda_i t}\\
    i \in {1,2}
\end{align}
\subsection{Durchführung}
\subsection{Halbwertszeit von Silber}
Alle Quellen wurden aus dem Raum entfernt und eine Zählrohrspannung von 500V wurde eingestellt. Das Programm 'zerfall.exe' wurde ausgeführt und bei einer Torzeit von 10s wurde über eine Zeit von 8 Minuten der Untergrund aufgenommen.\\
Das Silberblech wurde sodann für 7 Minuten aktiviert und schnell vor das Zählrohr gebracht, sodass eine 400s lange Messung durchgeführt werden konnte. Dasselbe wurde dreimal gemacht und die Messwerte wurden auf einem USB-Stick gespeichert.
\subsection{Halbwertszeit von Indium}
Im Messprogramm wurde das Messintervall auf 120s erhöht. Sodann wurde das aktivierte Indium über einen Zeitraum von 50 Minuten aufgenommen.
\subsection{Auswertung}
\subsection{Halbwertszeit von Silber}
Die Messwerte wurden eigelesen und gemäß Anleitung ausgewertet. Es wurden die Diagramme (\ref{fig:1}) - (\ref{fig:3}) erstellt und mithilfe der Formel \ref{eq1} die Ausgleichsfunktion extrapoliert. Auch wurde die Fitwahrscheinlichkeit berechnet. Das ergab schlussendlich die Werte
\begin{table}[ht]\label{tab1}
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        $A$   &   $A^+$ &   $A^-$   &   $l$ [$\frac{1}{10^3 s}$] &   $l^+$ [$\frac{1}{10^3 s}$]   &   $l^-$ [$\frac{1}{10^3 s}$]\\
        \hline
        $498\pm 24$ &   $497\pm 24$ &   $500\pm 24$ &   $31.5\pm 2.7$  &   $31.7\pm 2.8$ &   $31.4\pm 2.6$\\
        $94\pm 17$ &   $95\pm 17$ &   $93\pm 16$ &   $4.9\pm 0.7$  &   $5.2\pm 0.7$ &   $4.7\pm 0.7$\\
        \hline 
    \end{tabular}
    \caption{Zusammenfassung der Ergebnisse von Silber}
\end{table}
\\Die Fitwahrscheinlicheiten betragen
\begin{align}\label{p1}
    p &= 46\% \\
    p^+ &= 46\% \\
    p^- &= 46\%
\end{align}
Die erste Zeile bezeichnet die Werte für $^{110}Ag$ und die zweite die für $^{108}Ag$. Wie vorgegeben wurden die Abweichungen berechnet und aus diesen der Gesamtfehler
\begin{align}
    d^+ &= |l - l^+|\\
    d^- &= |l - l^-|\\
    \Delta &= \frac{d^+ + d^-}{2}\\
    \Delta l  &= \sqrt{\Delta^2 + \delta l^2} 
\end{align}
Sodass sich die finalen Werte ergaben
\begin{align*}
    l_1 &= (0.0315 \pm 0.0027) [\frac{1}{s}]\\
    l_2 &= (0.0049 \pm 0.0007) [\frac{1}{s}]\\
\end{align*}
Anhand dieser kann man die Halbwertszeit gemäß (\ref{eq2}) bestimmen
\begin{align}
    T_\frac{1}{2} &= \frac{ln(2)}{l_i}\\
    \Delta T &= \Delta l_i \frac{ln(2)}{l_i^2}
\end{align}
\begin{table}[ht]\label{tab2}
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        $T_\frac{1}{2}^{exp} [s]$ &   $T_\frac{1}{2}^{lit} [s]$ &   $\sigma$\\
        \hline
        $22.0 \pm 1.9$  &   $24.6$  &   1.4\\
        $140\pm 21$ &   $144.6$ &   0.22\\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Bestimmung der Halbwertszeit von Silber}
\end{table} 
Auch hier bezeichnet die erste Zeile die Werte für $^{110}Ag$. Hieraus kann man sofort ablesen, dass die Werte nicht signifikant von den jeweiligen Literaturwert abweichen.
\subsection{Halbwertszeit von Indium}
Hier wurde gleich vorgegangen. Lediglich relevant ist, dass man den Mittelwert des Untergrundes mit 3 multiplizieren musste. Das liegt daran, dass die Untergrundmessung bei einer Torzeit von 10s aufgenommen wurde, hier aber eine von 120s eigestellt wurde.
Daher musste man bei der Mittelwertrechnung mit dem Faktor 12 multiplizieren, wobei im ersten Teil nur mit 4 multipliziert wurden, da 4 mal die Messwerte aufaddiert wurden. Behält man das im Hintergrund und die Tatsache, dass 12 das Produkt aus 3 und 4 ist, erschließt sich einem sofort, dass man den vorherigen Untergrund nur mit 3 multiplizieren muss.
Auch wurde für die Auswertung der erste Messwert entfernt, da wie oben erwähnt wurde das metastabile Isotop $^{116m}In$ mit einer Halbwertszeit von 14s die Messwerte für die ersten 120s verfälscht. Daraus resultierten die Diagramme (\ref{fig:4}) - (\ref{fig:6}).
Anwendung derselben Formeln mit derselben Rechnung ergibt 
\begin{table}[ht]\label{tab2}
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        $A$   &   $A^+$ &   $A^-$   &   $l$ [$\frac{1}{10^3 s}$] &   $l^+$ [$\frac{1}{10^3 s}$]   &   $l^-$ [$\frac{1}{10^3 s}$]\\
        \hline
        $1050\pm 11$ &   $1046\pm 11$ &   $1053\pm 11$ &   $0.210\pm 0.008$  &   $0.221\pm 0.007$ &   $0.209\pm 0.006$\\
        \hline 
    \end{tabular}
    \caption{Zusammenfassung der Ergebnisse von Indium}
\end{table}
\\Bei einer Fitwahrscheinlichkeit von
\begin{align}\label{p2}
    p &= 97\% \\
    p^+ &= 97\% \\
    p^- &= 97\%
\end{align}
Nimmt man den Literaturwert der Halbwertszeit $T=54min$ so erschießt sich
\begin{align*}
    T_\frac{1}{2} &= (3.30\pm 0.10)10^3 [s]\\
    \sigma &= 0.6
\end{align*}
\subsection{Diskussion}
Die Endergebnisse sind nochmal in Tabelle \ref{tab3} zu finden.
\begin{table}[ht]\label{tab3}
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
        \hline
        Isotop  &   $T^{exp}_{\frac{1}{2}}$ $[s]$   &   $T^{lit}_{\frac{1}{2}}$ $[s]$   &   $\sigma$\\
        \hline
        $^{110}Ag$    &   $22.0 \pm 1.9$  &   $24.6$  &   1.4\\
        $^{108}Ag$    &   $140\pm 21$ &   $144.6$ &   0.22\\
        $^{116}In$    &   $(3.30\pm 0.10)10^3$    &   $54 * 60$   &   0.6\\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Zusammenfassung des Versuchs}
\end{table}
\\Hierbei sind sofort die sehr geringen Abweichungen zu den Literaturwerten auffallend. Das bedeutet, dass sehr genau gemessen wurde. Dennoch fallen die geringen Fitwahrscheinlichkeiten für Silber auf (\ref{p1}). Diese sind daher so gering, weil der Fehler verhältnismäßig groß ist, da für die Berechnung jeweils die Wurzel des gemessenen Wertes verwendet wurde.
Diese Aussage lässt sich auch dadurch verifizieren, dass die Fitwahrscheinlichkeiten für Indium größer sind (\ref{p2}). Hierbei sei angemerkt, dass eine hohe Fitwahrscheinlichkeit angestrebt wird, da diese bedeutet, dass zu jener Wahrscheinlichkeit bei erneutem Messen derselbe Wert oder ein höherer resultiert.
\\Die geringen Abweichungen zu den Literaturwerten entspringen der Tatsache, dass es wenig Fehlerquellen gibt. Statistische Fehlerquellen finden sich in dem radioaktiven Zerfall wieder. Dieser ist aber wie aus dem vorherigen Versuch bewiesen berechenbar und in diesem Versuch vernachlässigbar, zumal als Fehler immer die Wurzel des Messwertes angenommen wurde.
Weitere technisch bedingte Fehler fallen zwar auch in diese Kategorie, werden aber in der Fehlerrechnung berücksichtigt. Systematische Fehlerquellen wurden dadurch bestmöglich vermieden, indem die Probe möglichst nah an das Zählrohr gebracht wurde sodass die räumliche Ausstrahlung reduziert wurde. Im darauffolgenden Versuch (253) wird die Raumwinkelkorrektur untersucht. Diese ist aufgrund der Nähe aber vernachlässigbar. Letzendlich 
existiert nur noch der menschliche Faktor als Fehlerquelle. Weil der Versuch allerdings fast ausschließlich autonom geschieht (bis auf den Tranport der Proben) kann man diese auch vernachlässigen. Für den Indium Isotopen $^{116m}In$ als Fehlerquelle kann man schnell zeigen, dass nach 120s gilt:
\begin{align}
    T_\frac{1}{2} &= 14s\\
    N(t) &= N_0e^{-\frac{ln(2)}{T_\frac{1}{2}}t}\\
    \frac{N(120)}{N_0} &= 0.27\%\\
\end{align}  
Also bedingt diese Rate die Messwerte nicht mehr.
\subsection{Anhang}
\subsection{Source Code}
\begin{verbatim}
import numpy as np
import matplotlib.pyplot as plt
from scipy.optimize import curve_fit
from scipy.stats import chi2
import uncertainties as unc
import uncertainties.unumpy as unp

#
plt.style.use('classic')
plt.rcParams["font.family"] = 'serif'
plt.rcParams["figure.figsize"][0] = 10
plt.rcParams["figure.figsize"][1] = 7
plt.rcParams['errorbar.capsize'] = 2


#

def fit_func(x, A1, l1, A2, l2):
    return A1 * np.exp(-x * l1) + A2 * np.exp(-x * l2) + y0

def exp_fit(x, A, l3):
    return A * np.exp(-l3 * x) + y0

def calc_prob(func, popt, t, N , v):
    chi2_ = np.sum((func(t, *popt) - unp.nominal_values(N))**2 / 
        unp.std_devs(N)**2)
    dof = len(unp.std_devs(N)) - v
    chi2_red = chi2_ / dof
    prob = round(1-chi2.cdf(chi2_, dof), 2) * 100

    print('chi2 = ' + str(chi2_))
    print('chi2_red = ' + str(chi2_red))
    print('Fitwahrscheinlichkeit = ' + str(prob) +r'%')

def calc_sigma(x, y):
    return np.abs(unp.nominal_values(x) - unp.nominal_values(y)) / (
        np.sqrt(unp.std_devs(x) ** 2 + unp.std_devs(y) ** 2))

def plot_fit(func, t, N, popt, title, index):
    plt.clf()
    plt.grid(ls='dotted')

    plt.errorbar(t, unp.nominal_values(N), yerr=unp.std_devs(N),
        fmt='none', marker='.', 
        color='darkred', label='Messwerte')
    plt.plot(t, func(t, *popt), marker=None, 
        ls='--', color='darkblue', label='Fit-Kurve')
    plt.xlabel(r'Zeit $t$ [s]', size=17)
    plt.ylabel(r'Zerfälle', size=17)
    plt.title(title, size=20)
    plt.yscale('log')

    plt.tight_layout()
    plt.legend(frameon=True, loc='best')
    plt.savefig('results/V252Diagramm{0}.pdf'.format(index), format='PDF')
    plt.show()

def calc_result(l, l_p, l_m):
    diff_l_p = np.abs(unp.nominal_values(l) - unp.nominal_values(l_p))
    diff_l_m = np.abs(unp.nominal_values(l) - unp.nominal_values(l_m))
    diff_err = np.mean([diff_l_m, diff_l_p])
    err = np.sqrt(diff_err**2+unp.std_devs(l)**2)
    return unc.ufloat(unp.nominal_values(l), err)

def calc_silver(plotdata = False):
    global y0

    unterg = np.loadtxt('data/untergrund.txt', usecols=[1])
    mittel_unterg = unc.ufloat(np.mean(unterg * 4), 
        np.std(unterg * 4) / np.sqrt(len(unterg)))
    N = np.zeros(40)
    for i in range(1, 5):
        N += np.loadtxt('data/Ag{0}.txt'.format(i), usecols=[1])
    N = unp.uarray(N, np.sqrt(N))
    t = np.arange(5, 405, 10)
    p0 = [50, 0.02, 50, 0.01]

    y0 = unp.nominal_values(mittel_unterg)
    popt, pcov = curve_fit(fit_func, t, unp.nominal_values(N), 
        sigma=unp.std_devs(N), p0=p0, maxfev=5000)
    if plotdata == True : plot_fit(fit_func, t, N, 
        popt, 'Zerfall von Silber mit Untergrund', 1)
    calc_prob(fit_func, popt, t, N, 4)

    y0 = unp.nominal_values(mittel_unterg) + unp.std_devs(mittel_unterg)
    popt_plus, pcov_plus = curve_fit(fit_func, t, unp.nominal_values(N), 
        sigma=unp.std_devs(N), p0=p0, maxfev=5000)
    if plotdata == True : plot_fit(fit_func, t, N, popt_plus, 
        r'Zerfall von Silber mit Untergrund ($+1\sigma$)', 2)
    calc_prob(fit_func, popt_plus, t, N, 4)

    y0 = unp.nominal_values(mittel_unterg) - unp.std_devs(mittel_unterg)
    popt_minus, pcov_minus = curve_fit(fit_func, t, unp.nominal_values(N), 
        sigma=unp.std_devs(N), p0=p0, maxfev=5000)
    if plotdata == True: plot_fit(fit_func, t, N, popt_minus, 
        r'Zerfall von Silber mit Untergrund ($-1\sigma$)', 3)
    calc_prob(fit_func, popt_minus, t, N, 4)

    ## Values
    A1 = unc.ufloat(popt[0], np.sqrt(pcov[0, 0]))
    l1 = unc.ufloat(popt[1], np.sqrt(pcov[1, 1]))
    A2 = unc.ufloat(popt[2], np.sqrt(pcov[2, 2]))
    l2 = unc.ufloat(popt[3], np.sqrt(pcov[3, 3]))

    A1_plus = unc.ufloat(popt_plus[0], np.sqrt(pcov_plus[0, 0]))
    l1_plus = unc.ufloat(popt_plus[1], np.sqrt(pcov_plus[1, 1]))
    A2_plus = unc.ufloat(popt_plus[2], np.sqrt(pcov_plus[2, 2]))
    l2_plus = unc.ufloat(popt_plus[3], np.sqrt(pcov_plus[3, 3]))

    A1_minus = unc.ufloat(popt_minus[0], np.sqrt(pcov_minus[0, 0]))
    l1_minus = unc.ufloat(popt_minus[1], np.sqrt(pcov_minus[1, 1]))
    A2_minus = unc.ufloat(popt_minus[2], np.sqrt(pcov_minus[2, 2]))
    l2_minus = unc.ufloat(popt_minus[3], np.sqrt(pcov_minus[3, 3]))

    ##Calc
    l1_fin = calc_result(l1, l1_plus, l1_minus)
    l2_fin = calc_result(l2, l2_plus, l2_minus)

    T_110Ag = np.log(2) / l1_fin
    T_108Ag = np.log(2) / l2_fin

    T_110Ag_lit = 24.6
    T_108Ag_lit = 2.41 * 60

    ## Feedback
    print('\nA1 = ' + str(A1))
    print('l1 = ' + str(l1) +' 1/s')
    print('A2 = ' + str(A2))
    print('l2 = ' + str(l2) +' 1/s')

    print('\nA1_plus = ' + str(A1_plus))
    print('l1_plus = ' + str(l1_plus) +' 1/s')
    print('A2_plus = ' + str(A2_plus))
    print('l2_plus = ' + str(l2_plus) +' 1/s')

    print('\nA1_minus = ' + str(A1_minus))
    print('l1_minus = ' + str(l1_minus) +' 1/s')
    print('A2_minus = ' + str(A2_minus))
    print('l2_minus = ' + str(l2_minus) +' 1/s')

    print('\nl1 final ergibt '+str(l1_fin) + ' 1/s')
    print('l2 final ergibt '+str(l2_fin) + ' 1/s')

    print('\nDaraus ergibt sich eine Halbwertszeit von 110Ag = ' + str(T_110Ag))
    print('Daraus ergibt sich eine Halbwertszeit von 108Ag = ' + str(T_108Ag))

    print('\nDer erste Fehler beträgt '+str(calc_sigma(T_110Ag, T_110Ag_lit))+ ' sigma')
    print('\nDer zweite Fehler beträgt '+str(calc_sigma(T_108Ag, T_108Ag_lit)) + ' sigma')

def calc_indium(plotdata = False):
    global y0

    unterg = np.loadtxt('data/untergrund.txt', usecols=[1])
    mittel_unterg = 3 * unc.ufloat(np.mean(unterg * 4), 
        np.std(unterg * 4) / np.sqrt(len(unterg))) 
        # sqrt(12*3) = sqrt(3*3*4) = sqrt(4) * 3 = 3 * un(ag)

    N2 = np.loadtxt('data/in.txt', usecols=[1])
    N2 = unp.uarray(N2, np.sqrt(N2))
    N2 = N2[1:]
    t2 = np.arange(5, 50*60, 120)
    t2 = t2[1:]

    p0 = [500, 0.0004]

    y0 = unp.nominal_values(mittel_unterg)
    popt, pcov = curve_fit(exp_fit, t2, unp.nominal_values(N2), 
        sigma=unp.std_devs(N2), p0=p0, maxfev=5000)
    if plotdata == True : plot_fit(exp_fit, t2, N2, 
        popt, 'Zerfall von Indium mit Untergrund', 4)
    calc_prob(exp_fit, popt, t2, N2, 2)

    y0 = unp.nominal_values(mittel_unterg) + unp.std_devs(mittel_unterg)
    popt_plus, pcov_plus = curve_fit(exp_fit, t2, 
        unp.nominal_values(N2), sigma=unp.std_devs(N2), 
        p0=p0, maxfev=5000)
    if plotdata == True : plot_fit(exp_fit, t2, N2, 
        popt_plus, r'Zerfall von Indium mit Untergrund ($+1\sigma$)', 5)
    calc_prob(exp_fit, popt_plus, t2, N2, 2)

    y0 = unp.nominal_values(mittel_unterg) - unp.std_devs(mittel_unterg)
    popt_minus, pcov_minus = curve_fit(exp_fit, t2, 
        unp.nominal_values(N2), sigma=unp.std_devs(N2), p0=p0, maxfev=5000)
    if plotdata == True: plot_fit(exp_fit, t2, N2, 
        popt_minus, r'Zerfall von Indium mit Untergrund ($-1\sigma$)', 6)
    calc_prob(exp_fit, popt_minus, t2, N2, 2)

    ##Values
    N0 = unc.ufloat(popt[0], np.sqrt(pcov[0, 0]))
    l3 = unc.ufloat(popt[1], np.sqrt(pcov[1, 1]))

    N0_plus = unc.ufloat(popt_plus[0], np.sqrt(pcov_plus[0, 0]))
    l3_plus = unc.ufloat(popt_plus[1], np.sqrt(pcov_plus[1, 1]))

    N0_minus = unc.ufloat(popt_minus[0], np.sqrt(pcov_minus[0, 0]))
    l3_minus = unc.ufloat(popt_minus[1], np.sqrt(pcov_minus[1, 1]))

    ##Calc
    l3_fin = calc_result(l3, l3_plus, l3_minus)

    T_116ln = np.log(2)/l3_fin
    T_116ln_lit = 54 * 60


    ## Feedback
    print('\nN0 = ' + str(N0))
    print('l3 = ' + str(l3) +' 1/s')
    print('\nN0_plus = ' + str(N0_plus))
    print('l3_plus = ' + str(l3_plus) +' 1/s')
    print('\nN0_minus = ' + str(N0_minus))
    print('l3_minus = ' + str(l3_minus) +' 1/s')

    print('\nl3 final ergibt '+str(l3_fin) + ' 1/s')
    print('Daraus folgt eine Halbwertszeit von '+str(T_116ln) + ' 1/s')
    print('D.h eine Abweichung von '+
    str(calc_sigma(T_116ln, T_116ln_lit)) + ' sigma')

# 1. Halbwertszeit von Silber
print('\n1. Halbwertszeit von Silber')
calc_silver(True)
# 2. Halbwertszeit von Indium
print('\n2. Halbwertszeit von Indium')
calc_indium(True)
\end{verbatim}
\subsection{Plots}
\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=1.0\textwidth]{../results/V252Diagramm1.pdf}
    \caption{Zerfall von Silber}
    \label{fig:1}
\end{figure}
\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=1.0\textwidth]{../results/V252Diagramm2.pdf}
    \caption{Zerfall von Silber $+\sigma$}
    \label{fig:2}
\end{figure}
\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=1.0\textwidth]{../results/V252Diagramm3.pdf}
    \caption{Zerfall von Silber $-\sigma$}
    \label{fig:3}
\end{figure}
\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=1.0\textwidth]{../results/V252Diagramm4.pdf}
    \caption{Zerfall von Indium}
    \label{fig:4}
\end{figure}
\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=1.0\textwidth]{../results/V252Diagramm5.pdf}
    \caption{Zerfall von Indium $+\sigma$}
    \label{fig:5}
\end{figure}
\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=1.0\textwidth]{../results/V252Diagramm6.pdf}
    \caption{Zerfall von Indium $-\sigma$}
    \label{fig:6}
\end{figure}
\end{document}